與求肝好媽媽素未謀面 26歲OL捐肝 手術前與母合照： 萬一出事 你要撐住

與求肝好媽媽素未謀面
26歲OL捐肝
手術前與母合照：
萬一出事 你要撐住

頭條

【本報訊】因肝衰竭命懸一線的好媽媽鄧桂思終獲好心人捐肝！與鄧女素未謀面的26歲善心女文員阿甄，甘冒併發症風險毅然捐肝救人，瑪麗醫院團隊昨日經過逾8小時努力，終順利完成換肝手術。阿甄的母親對愛女情況雖亦感憂心，但強調全力支持，「女兒令我好自豪」。市民紛讚揚甄女大愛無私，祝願她與鄧桂思早日康復。
記者：張珮琪 麥超億 周子惇

無私捐肝的阿甄（左）昨入手術室前與母親合照。阿甄家人提供圖片

有份負責今次換肝手術的港大肝膽胰外科臨牀副教授吳國際，昨晚在手術完成後表示手術順利。鄧桂思家人對有熱心市民願捐活肝拯救桂思表示非常感激，捐肝者母親鄭太稱，女兒得悉順利捐肝後非常開心。
43歲的鄧桂思因急性肝衰竭陷昏迷急需換肝，在輪候換肝名冊中排首位，但她長女Michelle因尚欠兩個多月才符合18歲捐贈器官的法定年齡，無法捐肝救母，Michelle昨晨透露母親病情每日惡化，昨已插喉及無法與外界溝通，令人憂心，幸至昨晨11時許醫管局突傳來好消息，指有人願捐活肝救其母。

「女兒令我好自豪」

捐肝救人的26歲善心女鄭小姐是基督徒，叫阿甄，任職文員，與父母及弟弟同住。她母親鄭太讚揚女兒性格開朗，自小喜歡助人。阿甄本周二看新聞得悉鄧桂思需求肝續命後，已有意捐肝並聯絡瑪麗醫院做身體檢查，但卻擔心父母反對，於是先諮詢雙親意見。
鄭太指對愛女捐肝救人感到欣慰，故全力支持，但亦感擔心，因為明白到捐肝者的死亡風險亦有0.5%。她指愛女有意捐肝前亦曾忐忑，包括擔心日後會留下永久疤痕；以及手術後要休息3個月可能會失掉工作，鄭太當時安慰女兒：「我話有邊個做媽咪唔擔心㗎！但我同個女講，你死都唔驚，你驚條疤痕？冇咗份工唔緊要，可再搵過！」至於阿甄父親因憂心一度反對愛女捐肝，但後來見女兒態度堅決，加上太太的游說，終被勸服。阿甄尚有一弟，全家都支持阿甄及為她打氣。
鄭太稱，2014年健美先生黃宏勝因肝衰竭命危時，阿甄已曾有意捐肝。今次阿甄決心捐肝助人，但亦怕母親擔心，故在醫院時用WhatsApp發短訊慰問母親，又懇求母親若自己真的因手術而出事，「（媽媽）要撐住，唔好做啲衝動嘢！」
鄭太昨晨陪女兒入院，至早上11時半女兒被推入手術室前為她打氣，「加油，媽媽喺度等你！」鄭太指女兒在她心目中是最好的，「雖然有好多人都好偉大，但女兒令我好自豪」。她昨午堅持在手術室外等候，是希望待阿甄完成捐肝手術後，可第一時間相見及慰問。

患肝衰竭的43歲女子鄧桂思，獲熱心OL捐肝續命。資料圖片

手術歷8小時完成

至昨晚約7時半，即換肝手術進行約8小時後初步完成。醫管局指非常感謝捐贈者的無私奉獻，並呼籲市民繼續支持器官捐贈。另一名獨力照顧10歲幼女並因肝衰竭同樣等候換肝好爸爸郭樹強（46歲），醫生則擔心他隨時會昏迷。郭的胞姊形容捐肝者好偉大，「好開心香港人可以咁無私」，她語帶哽咽表示希望阿強堅強些，期望也有好心人捐肝救救弟弟。

相關新聞

立會原擬緊急修例 降捐贈年齡至17歲

頭條 2小時前

捐贈者併發症風險兩成

頭條 2小時前

高永文探望：非常感動

頭條 2小時前

係連登仔最憎既耶撚 留名被連登仔批鬥偽善

無私捐肝的阿甄（左）昨入手術室前與母親合照。阿甄家人提供圖片

亞甄好波
亞甄一家人好波
亞甄老闆好波

打返張卡先，萬一出事都有港豬捐錢

捐肝好傷
有後遺症

sorry 唔係好了解活體捐肝對身體有咩影響？

食屎狗

人地家下搵命搏點偽善法？其實你有無腦？

你知有d人最憎耶撚 你睇清楚我講咩先啦 冇撚腦

其實係咪可以指定捐比一個人 咁比錢買都得啦

到上面班垃圾肝有事，又咪上電視求人捐

有種發毒誓自己搞掂

積下口德好唔好，屌你老母

呢d咪真正發揚神愛世人既精神囉

得把口個d耶撚教下嘢喇

計我話，呢次真耶撚捐肝先係對偽耶撚最大嘅諷刺

on9 就睇多兩篇相關報導啦
佢呢個case 已經係排頭位
最急要換果隻, 如果唔係就唔會引起社會關注

而家就係反應出排頭位都唔一定有, 亦唔係三兩日就有人捐

個問題係佢而家仲要係活肝, 證明香港願意死後捐器官既人仍然係唔多

肝有解毒 吸收營養等等既功能
開刀又係創傷性 條友都咪話唔偉大
但身體機能受損既情況下去救人 又真係唔係個個都咁無私
利申：做唔出

成班話捐贈者家人會後悔個d on9 仔做咩姐
係咪篇新聞講得唔夠清楚？人地咪話評估過風險有機會會出事 什至死亡，但屋企最後都支持囉，又全家後悔又剩，你可以話佢吹下水姐，未死緊係咁講啦，咁依家人地手術成功，就收下你把死人口啦

切一半走，生番出黎最盡都係得原本八成(唔肯定)

同埋回復時間真係要番兩年走唔甩

朋友例子

google

如果有日你比捉到痛腳威脅你捐你諗下會點

佢咁都睇唔明

日後多病痛就後悔了 ....

無樓無錢無女係你廢

真正有行動嘅人

條友以為有位入，點知衝出黎柒

大家搞清楚用自己能力去幫人唔算係大愛撚
大愛撚係用其他人去幫自己想幫既野
所以捐個個人係純粹好心
但希望佢唔好後悔啦

利申：最撚憎大愛撚

唯一我最唔想佢死嘅人類

說得太對了
積口德-50

得啦知你最撚醒啦全世界
係人都知有風險架啦，人地都肯去咁做證明佢無私救人，咁撚樣都要比你話 一副看透世事咁撚樣，收撚皮啦你，你講果啲野捐果個會唔撚知咩，冷係醒咁撚樣戇撚鳩鳩

捐比自己香港人都有得屌

樓上啲口賤on9仔，望你全家肝衰竭，到時有好人黎捐肝，到時你記得同對方講：你驚唔驚到時失敗死全家後

悔

影相搏乜

咁簡單嘅問題都無答走去屌人同帶出第個問題做乜鳩

好心做好事係好 但其實有咩必要大事宣揚？

越黎越有支那style

一句就解釋到啦
因為你畀人剝削到得返啲血肉，咁咪捐埋出嚟安慰下自己仲有啲用，非常合理

一日依個人食人嘅國度唔撚改革 做乜好事都係無撚謂

依啲咁嘅事 喺先進又政策制度真正健全嘅國家 以瑞士為例 係幾撚等閒嘅一件事 發生喺香港 成件事變得無稽

Sorry。 生翻出來個啲叫scar tissue ，即係收傷之後個啲疤，係無用既，只係填翻啲空位

咁撚樣都比你搵到位入
好撚批判下喎

On9

認真
雖然成日屌耶撚
但係係信耶穌先係呢d大愛野存在
同外國果套價值觀差唔多#bye
利申：非耶撚

呢到d人真係捐又屌唔捐又屌
又話人收錢又話死全家，十足facebook d廢中鳩up陰謀論
個人心理唔平衡 連個肝都捐撚埋出黎就算收錢都唔關你事啦

我幾時都話你真係好批判下，咁都比到位你入

咁仲有咩好同你討論 總之捐得就一定係為左收錢 所有捐器官嘅人都係偽善垃圾 滿意未

只會對做實事既大愛撚表示尊敬

就算為錢而捐咁又點
依家係切左個肝wo
唔係切左條毛呀，退一步講，開刀做手術都對身體有一定程度傷害啦，更何況切左個肝
就算收返d錢調理身體都合理啦
同埋都冇可能完全恢復啦

你個名真係無撚錯
人地收錢關你撚事咩

關你撚事咩
咁撚威你去捐囉

咁你快d去報警 買賣器官犯法 條女竟然收錢都做得出 唔係多得巴打你明察秋毫 我地而家仲蒙在鼓裡

人地私底下收錢，至少人地都有心捐個肝出黎
再偽善都起碼不顧對自己身體做成傷害而救人，好過你班友屌人偽善又乜撚都唔做

真。大愛撚

割肉餵鷹

有無一篇新聞係無位俾連登仔入

立會原擬緊急修例 降捐贈年齡至17歲

咪撚玩啦
如果真係先例一開

依d 先係高質討論
不過係連登係咁上下

上報紙原意係宣揚下啲好事鼓勵下其他人捐
無啦啦話人收錢又盛

其實好兩難 個情況咁急 咁岩個女係成班親屬中惟一岩 但又差幾個月 呢啲情況比著你會點處理

膠都廢撚事比

呀Michelle講野究竟要"啦"幾多次

新聞報衰野又比藍絲廢老話撕裂社會
報好野又比連登仔批鬥人偽善

你覆佢會話你狗公

連人地捐肝手術順利都可以抽水，
個班撚屌根本抽到無野好抽，
成鳩日夾硬製造道德議題引罵戰，
好撚煩

無私奉獻

連登仔一世都唔會做既野

女士
請受小弟一拜

上面個條叫憎人富貴厭人窮ge撚樣又係到attention seeking
唔洗回佢,直接block左佢就得

又係同一班幸災樂禍撚
你地老細而家被美國佬撚緊狗呀
做咩唔開post洗版話被毒氣殺果班人係抵死呀？

我就好一視同仁，你班仆街5毛同小學雞死個陣，我一定開香檳慶祝，請埋小鳳姐

其實就得果幾條友專登引起鬧戰

不過連登多小學雞又比佢地引導到價值觀錯哂一齊黎反

但係外國主流宗教天主教基督教
有果種真大愛精神先有呢挺捐肝行為
唔係叫人幫手但係實際旨意其他人幫手

其實我覺得今次捐肝個女仔，好唔珍惜自己健康，對屋企人好唔負責任。將來老左一定好多後遺症，屌你老母屋企人養到你咁大，可能到咗30,40歲已經要屋企人照顧返你轉頭。

好多巴絲好熱心幫手煩埋佢未來健康，擔心佢、為佢著想，好滾動

Block9條搏存在感嘅粉腸先